\begin{exoApp}{10}{2}
\label{\formatexo{5}}
Montrer les résultats suivants :
\[\forall~x>0,\quad  \sqrt{\frac{2}{x+1}} \geq \sqrt{\frac{2}{x+4}}\quad \quad \quad\forall~x, \quad \eu{2x+1} \leq \eu{x^2+2}\]
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
        \item Pour $x>0$, on a $x+1<x+4$. Par décroissance de la fonction inverse sur $\R^*_+$, on a \[\frac{1}{x+1}\geq \frac{1}{x+4}\]
                soit \[\frac{2}{x+1}\geq \frac{2}{x+4}\]
                Enfin, par stricte croissance de la fonction racine sur $\R^+$ :
                \[\sqrt{\frac{2}{x+1}}\geq \sqrt{\frac{2}{x+4}}\]
        \item Calculons \[\frac{\eu{x^2+2}}{\eu{2x+1}} = \eu{x^2+2-2x-1}=\eu{x^2-2x+1}\]
                Or, pour tout réel $x$, $x^2-2x+1=(x-1)^2\geq 0$. Donc, par croissance de la fonction exponentielle sur $\R$,
                \[\eu{x^2-2x+1} \geq \E^0=1\]
                Ainsi, \[\frac{\eu{x^2+2}}{\eu{2x+1}} \geq 1\]
                Enfin, puisque $\eu{2x+1}>0$, on en déduit bien
                \[\eu{x^2+2}\geq \eu{2x+1}\]
 \end{enumerate}
\end{correction}
